[天涯]今天要求單位全體職工上交護照了

以前是中層交護照，現在市裡要求所有在職職工上交護照。 我們單位(事業)兩千多人。
......

節約寶貴外匯，

.......

不是怕你們跑，而是怕你們出去亂消費，外匯已經見底了

........
社會層面操作限制出國旅遊確實容易造成恐慌，搞不好會嚇的很多人抓緊出去，企事業單位就低調一點。 正所謂外松內緊。 。 。 可以預計下一步就是對海購海淘，旅遊訂票網站，旅行社開刀了。 。 。 鼓勵國內游，限制出國遊

評論ekingwang2011 ：海淘大部分本來就是國內貨

......

為什麼要交護照?交了以後有什麼影響?如果想出國，能要回來嗎?能要回來交了也無所謂。 樓主在害怕什麼

ekingwang2011：
部分單位規定一年只許一次因私出國旅遊。 交好交，再拿回來就刁難。 還有人為這個報警
我要評論

...........
作者： tank咯裡
我們縣里只是科級以上還有事業單位的財務要交，普通員工不用。

盛世狼蛛：
上面其實還是知道錢都被啥人弄了呀。

嗨i別來無恙：
可能是想縣里普通員工沒那麼多錢出國。 財務得防著點挪用公款出國

.............
作者： 桐柏散人
掛失再辦一個

ty_134891313：
你的名字早已在海關備案。 掛失無用。

...........
作者： spaceplan
在這些人眼裡，中國人出國成了"逃跑"?為什麼出國會被當作"逃跑"對待呢?得仔細想想。

盛世狼蛛：
不是逃跑吧。 是出去消費

神秘人士NO2：
參照朝鮮

..........

@wfylls
天津馬上要實行乙醇汽油啦，看來沒美元買汽油啦！ 明年可能全國要實行！ 汽車該叫酒精車啦！ ！ ！ ！ ！ ！
-----------------------------
乙醇糧食弄的吧，糧食不要外匯不要進口？

拓拔超：
10月1號

天津10月起全面換用乙醇汽油
2018-06-13 07:27:41 來源： 北京青年報

昨日，天津市政府辦公廳印發《天津市推廣使用車用乙醇汽油實施方案》，自2018年10月起，除軍隊特需、國家和特種儲備、工業生產用油外，全市區域內基本實現車用乙醇汽油替代普通汽油。.........

.....按照國家統一部署，京津冀及周邊、長三角、珠三角等大氣污染防治重點區域2018年開始推廣，2019年實現全覆蓋。 據了解，天津市在營加油站874座，汽油年銷量總量約254萬噸。 按乙醇添加標準測算，每年需燃料乙醇約26萬噸。

什麼是乙醇汽油

乙醇汽油是一種由糧食及各種植物纖維加工成的燃料乙醇和普通汽油按一定比例混配形成的新型替代能源。 按照我國的國家標準，乙醇汽油是用90%的普通汽油與10%的燃料乙醇調和而成。 （記者藺麗爽）

脫支者

G持国家
等你班友愛国吖啦

鎖國啦

香港D官係咪都應該要交護照, 用身體去支持國家

德政

佢哋會用香港係一國兩制呢個籍口拒絕

E10話係ethanol petrol稀到人哋都唔當有特別

少 d 蝗

lm

爆喇下話

家人都要

當年日本仔都要打到後期先冇油轉酒精 依家仗都未打就玩酒精

嚴禁愛國人士到中國以外地區消費旅遊

德政

減少中國人在外惹是生非
外國對中國人觀感將會改善
反映在民選政府將對中國有良好印象並提供優惠政策
中國或成最大贏家

4d chess

好呀，咪交返本特區出來lor

我覺得佢地可能從來都未申請過廁所板

造乙醇的原料咪又要進口

扣押“小学体育老师的护照”有何深远的意义？

刘璐123456
07-06 原创发表在 猫眼看人
读帖
最近，浙江省金华市正准备收缴所有中小学老师的护照（应该是政府某些部门的要求）。以后老师想出国就没那么方便了！要事先申请并批准才行，来一场说走就走的旅行将成为泡影。本人有几个问题提出来请大家讨论思考。就事论事，没有任何立场！
人身自由权是载入宪法的最重要的权利，合法公民都应该正常获得的权利，宪法并没有区分国内国外，法无禁止应该就是允许。事关公民最重要的权利，为什么一个行政机关就能剥夺而不需要任何法律程序？试想，如果全国几千万人的人身自由权随便发个文件就能够被剥夺被限制，这也太不法制了吧？总的有个法律条文作为出台政策的依据吧？习总书记是非常强调要尊重宪法依法治国的！
最担心的，还是如何执行的问题，批准或者不批准根据什么？目前，还看不到公开透明的具体哪些情况是不同意的杠子、主观随意性是在所难免的了，出入境的管控应该是公安司法部门的事情啊！总之，以防腐的名义，权力进一步向上集中，普通公民更加弱势。这是实际后果。
说个笑话，泰国虽然对中国人友好开放，你老婆也很想去旅行结婚，但是你得搞好上级领导关系哦。否则，他不签字同意，你连护照都拿不到！理由？领导说了：据他观察，你可能外逃。他要承担责任的。所以不同意，你咋办？有什么法律强迫领导同意签字同意？你两百五吧！？人活着，最重要的一件事情是搞好领导关系？
也许你只是小学体育老师，你也不是党员，你也不是干部，但是，你出了国，一大堆敌对国家就会严刑逼供你。然后，你熬不住就招了！只是，小学体育老师从来不会接触到什么机密文件！想招也是瞎招啊！
扣押“小学体育老师的护照”有何深远的意义？合法吗？请大家讨论！

唔係好睇得好明, 即係邊間公司要求?

某間國企
聽講主要大國企既中高層都係咁

根據佢地講就係好多大公司+政府部門都要
唔係一兩間咁簡單

講到尾就係貿易戰贏國根本攪唔掂

上水屯元天呢鋪更仆街鳥！！！！

嚟料喇，終於，香港都會跟著仆街

交出特衰，然後繼續用英美加護照出國

呢班人呢

當他們逼害西藏人，我沒有發聲。我只是小學體育教師。
當他們逼害新疆人，我沒有發聲。我只是小學體育教師。
。
。
。

脫支

秦國架船死咁多人
會唔會係凸公做架

準備可以去日本

詳細希望

點會AR
講出黎都白痴

局長或以上既全部得返特衰，但其他家人都係外國護照

戇鳩美國同巴西現代汽車嘅標準係E15同E20，好多新車都有flex-fuel版分別用到E85同E100，係美國少油站有得入同公眾意識低先唔多人用

ethanol 好易做
ethane oxidization就得
中國d ethane已經多到爛晒市

香港人都要走佬了

月薪出糧票囉，唔好出現金啦

討論開時政但冇入黎既巴打真系 = 5毛？